.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--s--Shockwave:

Ударная волна (`Shockwave <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=587>`_) / Закл. 1
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- разрушение
- земля

**Обычай**: арканный, природный

**Использование**: |д-2| жестовый, словесный

**Область**: 15-футовый конус

**Спасбросок**: Рефлекс

**Источник**: Lost Omens: Gods & Magic pg. 110

----------

Вы создаете волну энергии, которая пробегает по земле.
Наземные существа в области поражения должны сделать спасбросок Рефлекса, чтобы не споткнуться, когда ударная волна сотрясает землю.

| **Критический успех**: Существо невредимо.
| **Успех**: Существо застигнуто врасплох до начала своего следующего хода.
| **Провал**: Существо падает распластавшись на земле.
| **Критический провал**: Как провал, и существо получает 1d6 урона.

----------

**Усиление (+1)**: Область увеличивается на 5 футов (до 20-футового конуса на 2-м уровне и т.д.)





.. include:: /helpers/actions.rst